# 演習課題1　

## レビュー
* if文を入れ子にすることは極力避けましょう。if文のネストが深くなると、プログラムの可読性が下がります。andやorを使って条件を組み合わせると、入れ子を避けることができます。  
* while文はfor文に比べて処理時間がかかるので、今後、複雑な処理を行う場合はfor文を使うようにしましょう。  
* if文やfor文といった制御構文が増えるほど処理時間が増大するので、極力制御構文を使わないようにすると良いです。

同一直線上にあるかどうかを判定するプログラムでは、一つの座標を基準とした傾きから以下のように効率良く判定できます。

```python
# 3つの点の座標を入力
x1, y1 = map(int, input("P1の座標を入力してください（x,y）：").split(','))
x2, y2 = map(int, input("P2の座標を入力してください（x,y）：").split(','))
x3, y3 = map(int, input("P3の座標を入力してください（x,y）：").split(','))

# 3つの点が同一線上にあるかどうかを判定
if (y2-y1)*(x3-x2) == (y3-y2)*(x2-x1):
    print("同一線上にあります")
else:
    print("同一線上にありません")

```